[極有米]東華三院今日賣旗

帶定毫子

俾左兩蚊

屌你

有無仆街到 俾外幣

我有幾蚊澳門幣

愛國團體 不了

點解依家閒日都賣旗

新移民?

好多學生妹 我見一個買一個

返工行過見到有D貼住義工LABEL叫d小學雞 "唔好咁快停, 繼續繼續" 真係慘過返工

慈善機構向義工學生摔數 學生：唔夠秤要繼續賣

九龍樂善堂今日舉行全港售旗籌款，為轄下醫療、教育等服務籌募發展經費。有樂善堂王仲銘中學的學生向本報爆料，指學校規定旗袋重量「磅過唔夠秤，要繼續賣」。學生質疑校方做法「做義工啫，做咩要磅？」老師解釋稱這是「獎勵活動」，鼓勵學生積極賣旗。

根據樂善堂網上資料，今次賣旗籌款共招募4,500名義工。據了解，大部份來自樂善堂屬下的6間中學，凡年滿14歲學生也要參加。賣旗活動，由早上7時至中午12時半。

王仲銘中學一名匿名學生，昨日向本報爆料指，校方疑為向上頭交數，迫學生賣旗達到一定款額，交旗袋時老師會為旗袋磅重，不達指定重量要繼續賣。

記者今早在王仲銘中學附近的東頭邨，遇到兩名王中的學生正在賣旗。其中一名男生坦言有磅旗袋的情況：「老師磅，輕既話要重賣，12點返去磅，賣到夠重為止。」該名男生樂於賣旗，認為是有意義的工作，但不明白「做義工啫，做咩要磅？」

另一名男生則表示「有時會(磅)，有時唔會。」又指校內除了中六同學考DSE外，凡年滿14歲的同學也要參與賣旗活動。不過男生表示，不會理會旗袋是否夠重，「賣唔駛都畀番老師。」

另一名被分派到灣仔區賣旗的王中女生，過去數年也有為學校賣旗，她指老師「有個好細的秤秤旗袋，唔可以輕過頭，得一兩個(硬幣)」，她坦言感到「無必要」。同行姓張的女同學指，學校目的是「要我哋唔好偷懶，因為我哋會偷懶。秤都係講一講，冇指定標準。」據稱學校要求旗袋重約一支500毫升的蒸餾水。

記者到灣仔軒尼詩道滙豐銀行分行、其中一個收集旗袋的地點，見到有兩位老師駐守，桌上果然放有一個手秤，有同學交旗袋時，即勾在秤上磅重。記者就此向老師查問，一名姓鄧的老師解釋，秤旗袋是學校的獎勵活動，學校會根據旗袋的重量記數，賣得多會給學生小獎勵。鄧老師強調「這是校內事務(王仲銘中學)，其餘樂善堂5間附屬學校並不須要。」

就秤旗袋一事，本報正向樂善堂及王仲銘中學查詢。

?

三六

原來轉咗 tks
我細嗰陣係得禮拜六

捐咗

我都以為係得星期六先賣得

一落樓就見啲幼稚園小朋友同老豆企係街叫人買
咁細個就比人逼出黎做

企街

你個名

正路趕緊暑期功課

你地幾耐星期三無出過街

星期三賣咗好撚多年啦喎

不嬲唔捐大舗！fing錢唔斬眼！

做義公仲要跑數
個計數方法仲要係計重量
即係全袋1000蚊紙ge人唔夠全袋1毫子ge人好成績

以前去賣旗奉旨蛇王
晨咁早去還旗袋之後去打機

大撚把錢都仲有人送錢俾佢地駛